Laimjala Mõisas Koggokonna Kohtus sel 11. Januar 1869
Kous ollid: 1,			Kohto Peawannem Kiril Saar					2,			Kohtomees Jurri Töll			Haudlast		3,			Kohtomees Jakow Salm			Kinglist		4,			Selle Koggokonna Tallitaja Alexei Silla					
Kohto ette olli kutsutud Kopra küllast Perrerentnik Ado Redikson ning et temma jures mödaläinud Oktobri kuus üks selle walla tüdruk, Marri Kald olli ärrasurnud siis noutis Ado Rediksonne sellesamma surria järreljanud warrandusse pärrast selget arro ning andis temma siin seiswad tunnistust Protokolli1,			Kotka Jako käes pool lehma hinda			4 Rbl		2,			Lauri Jakob Jaksteini käes 1 härg on Marri Jakstenile lubband			7 Rbl		3,			Wannad seppa riistad Ado Rediksoni käes			1 Rbl		4,			10 wirku Ado Rediksoni käes			2 Rbl.		5,			1 wanna Tuling jääb surria omma töotusse peäle Willem Rediksoni jäuks					6,			Haudlast Marri 1867 aasta palk, Kiril Saar kätte			14 Rbl.		7,			Kukke Körtsi Liso käes olid 10 Rubla mis Ado Redikson seält kätte sanud			10 Rbl		8,			Ado Rediksoni käes Marri suilisse palka 2 wk wilja			4 Rbl.		9,			Ado Rediksoni käes 5 wakka kartuhwlid			2 Rbl 50 Kp		Summa			37 Rbl. 50 Kp		
Sest et se üllemal nimmetud Ado Redikson sedda ärrasurnud Marri Kald omma Kullu ja abbiga tedda temma surnu haigusse wodi peäl aitand ning harrind ning pärrast omma Kulluga lasknud Kersto tehha ning tedda ausaste on mahhamatnud ning nimmetas Koggokonna Kohto ning Tallitaja ees keik sedda Kullu üksikult, ning leiti sedda 25 Rbl. 15 Kop wäärt ollewad; siis tundis Koggokonna Kohhus Ado Rediksoni noudmist õige ollewad ning lubbas need 25 Rbl. 15 Kop siis Adole täwelikkult ärraselletada, kui nende käest se wõlg on nõutud kes üllemal nimmetud, selle ärrasurnud Marri Kaltile wõlgo jänud.
Ülle selle astusid weel Kohto ette ja ütlesid ennestel Marri Kald käest saemist ollewad:1,			Marri Mikko watti eest			1 Rbl		ja mu riete eest			2 Rbl 30 Kp		2.			Liso Kallas			55 Kp.		3.			An Ots Koikist			95 Kp.		4,			Madli Riim			1 Rbl. 55 Kp		5,			Liso Estorn			1 Rbl. 50 Kp		6,			Prido Tiits			2 Rbl. 20 Kp.		7,			Alexei Silla ühhe põlle eest			90 Kp.		8,			Maxim Tiits			10 Rbl.		9,			Jurri Tiits ühhe käia eest			60 Kp					22 Rbl 55 Kp.		
Sest et neil üllemal nimmetid pärrandusse wõi wõlla noudiattel mingisuggust tõetunnistust ei olle ettetua et neil tõe polest selle ärrasurnud Marri Kald käest õigussega middagi sada ehk nouda on, ei wõinud Koggokonna Kohhus neile middagi otsust anda, waid andis neile arruks: "et peawad õige selget tunnistust toma kas neil tõepolest middagi sada on ning siis kui selle Marri järrele jänud pärrandus keik on kätte noutud ning arrusse pandud, wõib neile sama otsust antud, kas sest pärrandussest middagi sawad wõi mitte.
